# Korean translation for aptdaemon
# Copyright (c) 2009 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2009
# This file is distributed under the same license as the aptdaemon package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2009.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: aptdaemon\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2014-08-21 15:36+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2013-01-30 12:15+0000\n"
"Last-Translator: Kim Boram <boramism@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2013-03-09 23:28+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 16523)\n"

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:1
msgid "List keys of trusted vendors"
msgstr "신뢰하는 공급자의 키 목록"

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:2
msgid "To view the list of trusted keys, you need to authenticate."
msgstr "신뢰할 수 있는 키의 목록을 보려면 인증이 필요합니다."

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:3 ../aptdaemon/console.py:619
msgid "Remove downloaded package files"
msgstr "다운로드한 패키지 파일을 제거"

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:4
msgid "To clean downloaded package files, you need to authenticate."
msgstr "다운로드한 패키지 파일을 지우려면 인증이 필요합니다."

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:5
msgid "Change software configuration"
msgstr "소프트웨어 설정 바꾸기"

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:6
msgid "To change software settings, you need to authenticate."
msgstr "소프트웨어 설정을 바꾸려면 인증이 필요합니다."

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:7
msgid "Change software repository"
msgstr "소프트웨어 저장소 바꾸기"

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:8
msgid "To change software repository settings, you need to authenticate."
msgstr "소프트웨어 저장소 설정을 바꾸려면 인증이 필요합니다."

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:9
msgid "Install package file"
msgstr "패키지 파일 설치"

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:10
msgid "To install this package, you need to authenticate."
msgstr "이 패키지를 설치하려면 인증이 필요합니다."

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:11
msgid "Update package information"
msgstr "패키지 정보 업데이트"

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:12
msgid "To update the software catalog, you need to authenticate."
msgstr "소프트웨어 카탈로그를 업데이트하려면 인증이 필요합니다."

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:13
msgid "Install or remove packages"
msgstr "패키지 설치 혹은 제거"

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:14
msgid "To install or remove software, you need to authenticate."
msgstr "프로그램을 추가 혹은 제거하려면 인증이 필요합니다."

#. This priviledge will be requested when installing a package
#. from a high trusted repository that can be explicitely whitelisted.
#.
#. The defaults for this action are the same as
#. "org.debian.apt.install-or-remove-packages".
#.
#. The admin can override them to e.g. allow passwordless installs for
#. leightweight applications like unity-webapps or for packages
#. comming from high trust repositories (like internal repositories)
#.
#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:25
msgid "Install software from a high-trust whitelisted repository."
msgstr "매우 신뢰하는 저장소에서 소프트웨어 설치"

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:26
msgid "To install software, you need to authenticate."
msgstr "소프트웨어를 설치하려면 인증을 해야합니다."

#. This privilege allows to call AddRepository, UpdateCache(Partially)
#. and InstallPackages in a row and only authenticating once.
#.
#. The client has to authenticate for this privilege before calling
#. the aptdaemon methods.
#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:32
msgid "Add a new repository and install packages from it"
msgstr "새 저장소를 추가하고 패키지 설치하기"

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:33
msgid "To install software from a new source, you need to authenticate."
msgstr "새 소스에서 소프트웨어를 설치하려면 인증이 필요합니다."

#. This privilege allows to call AddRepository, UpdateCache(Partially)
#. and InstallPackages in a row and only authenticating once.
#.
#. The client has to authenticate for this privilege before calling
#. the aptdaemon methods.
#.
#. The only difference to install-packages-from-new-repo is the wording
#. of the message. It is required by Ubuntu's Software-Center.
#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:42
msgid "Add a new repository of purchased software and install packages from it"
msgstr "구입한 프로그램의 저장소를 추가하고 패키지 설치"

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:43
msgid "To install purchased software, you need to authenticate."
msgstr "구입한 프로그램을 설치하려면 인증이 필요합니다."

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:44
msgid "Upgrade packages"
msgstr "패키지 업그레이드"

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:45
msgid "To install updated software, you need to authenticate."
msgstr "업데이트한 소프트웨어를 설치하려면 인증이 필요합니다."

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:46
msgid "Cancel the task of another user"
msgstr "다른 사용자의 작업 취소"

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:47
msgid "To cancel someone else's software changes, you need to authenticate."
msgstr "다른 사용자의 바뀐 소프트웨어를 취소하려면 인증이 필요합니다."

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:48
msgid "Set a proxy for software downloads"
msgstr "소프트웨어 다운로드 프록시 설정"

#: ../data/org.debian.apt.policy.in.h:49
msgid ""
"To use a proxy server for downloading software, you need to authenticate."
msgstr "프록시 서버로 소프트웨어를 다운로드하려면 인증이 필요합니다."

#: ../aptdaemon/console.py:215
msgid "ERROR"
msgstr "오류"

#: ../aptdaemon/console.py:249
#, fuzzy, python-format
msgid "Downloaded %(cur)sB of %(total)sB at %(rate)sB/s"
msgstr "다운로드함  %sB of %sB 속도 %sB/s"

#: ../aptdaemon/console.py:255
#, fuzzy, python-format
msgid "Downloaded %(cur)sB of %(total)sB"
msgstr "다운로드함 %sB of %sB"

#: ../aptdaemon/console.py:385 ../aptdaemon/console.py:390
msgid "ERROR:"
msgstr "오류:"

#: ../aptdaemon/console.py:386
msgid "You are not allowed to perform this action."
msgstr "이 작업을 실행할 수 있는 권한이 없습니다."

#: ../aptdaemon/console.py:409 ../aptdaemon/console.py:537
msgid "Queuing"
msgstr "대기 중"

#: ../aptdaemon/console.py:417 ../aptdaemon/enums.py:527
msgid "Resolving dependencies"
msgstr "의존성 문제 해결 중"

#. TRANSLATORS: %s is the number of packages
#: ../aptdaemon/console.py:459
#, python-format
msgid "The following NEW package will be installed (%(count)s):"
msgid_plural "The following NEW packages will be installed (%(count)s):"
msgstr[0] "새로 설치할 패키지 (%(count)s):"

#. TRANSLATORS: %s is the number of packages
#: ../aptdaemon/console.py:467
#, python-format
msgid "The following package will be upgraded (%(count)s):"
msgid_plural "The following packages will be upgraded (%(count)s):"
msgstr[0] "업그레이드할 패키지 (%(count)s):"

#. TRANSLATORS: %s is the number of packages
#: ../aptdaemon/console.py:475
#, python-format
msgid "The following package will be REMOVED (%(count)s):"
msgid_plural "The following packages will be REMOVED (%(count)s):"
msgstr[0] "제거할 패키지 (%(count)s):"

#. TRANSLATORS: %s is the number of packages
#: ../aptdaemon/console.py:484
#, python-format
msgid "The following package will be DOWNGRADED (%(count)s):"
msgid_plural "The following packages will be DOWNGRADED (%(count)s):"
msgstr[0] "하위 버전으로 다운그레이드할 패키지 (%(count)s):"

#. TRANSLATORS: %s is the number of packages
#: ../aptdaemon/console.py:492
#, python-format
msgid "The following package will be reinstalled (%(count)s):"
msgid_plural "The following packages will be reinstalled (%(count)s):"
msgstr[0] "다시 설치할 패키지 (%(count)s):"

#: ../aptdaemon/console.py:499
#, python-format
msgid "The following package has been kept back (%(count)s):"
msgid_plural "The following packages have been kept back (%(count)s):"
msgstr[0] "그대로 유지할 패키지 (%(count)s):"

#: ../aptdaemon/console.py:507
#, python-format
msgid "Need to get %sB of archives."
msgstr "압축 파일 %sB를 가져와야 합니다."

#: ../aptdaemon/console.py:510
#, python-format
msgid "After this operation, %sB of additional disk space will be used."
msgstr "다음 동작은 %sB의 디스크 용량을 추가로 사용합니다."

#: ../aptdaemon/console.py:514
#, python-format
msgid "After this operation, %sB of additional disk space will be freed."
msgstr "다음 동작은 %sB의 디스크 용량을 추가로 확보합니다."

#: ../aptdaemon/console.py:522 ../aptdaemon/console.py:524
msgid "Do you want to continue [Y/n]?"
msgstr "계속 진행하시겠습니까(Y/N)?"

#: ../aptdaemon/console.py:545
msgid ""
"To operate on more than one package put the package names in quotation "
"marks:\n"
"aptdcon --install \"foo bar\""
msgstr ""
"한 개의 패키지 이상으로 작업하려면 인용 기호로 패키지 이름을 감싸십시오.:\n"
"aptdcon --install \"foo bar\""

#: ../aptdaemon/console.py:551
msgid "Refresh the cache"
msgstr "캐시 다시 읽기"

#: ../aptdaemon/console.py:554
msgid ""
"Try to resolve broken dependencies. Potentially dangerous operation since it "
"could try to remove many packages."
msgstr ""
"망가진 의존성을 해결하려고 합니다. 많은 패키지를 제거할 수도 있는 위험한 작업"
"입니다."

#: ../aptdaemon/console.py:559
msgid "Try to finish a previous incompleted installation"
msgstr "이전에 완료하지 못한 설치 다시 시도"

#: ../aptdaemon/console.py:563 ../aptdaemon/console.py:576
msgid "Install the given packages"
msgstr "해당 패키지 다시 설치"

#: ../aptdaemon/console.py:566
msgid "Reinstall the given packages"
msgstr "해당 패키지 다시 설치"

#: ../aptdaemon/console.py:569
msgid "Remove the given packages"
msgstr "해당 패키지 제거"

#: ../aptdaemon/console.py:572
msgid "Remove the given packages including configuration files"
msgstr "해당 패키지와 포함된 설정 파일 제거"

#: ../aptdaemon/console.py:579
msgid "Downgrade the given packages"
msgstr "해당 패키지 다운그레이드"

#: ../aptdaemon/console.py:582
msgid "Deprecated: Please use --safe-upgrade"
msgstr "사용 불가: --safe-upgrade 옵션을 사용하십시오"

#: ../aptdaemon/console.py:586
msgid "Upgrade the system in a safe way"
msgstr "안전하게 시스템 업그레이드"

#: ../aptdaemon/console.py:589
msgid "Upgrade the system, possibly installing and removing packages"
msgstr "패키지를 설치 혹은 제거하면서 시스템 업그레이드"

#: ../aptdaemon/console.py:593
msgid "Add the vendor to the trusted ones"
msgstr "해당 공급자를 신뢰하는 항목으로 추가"

#: ../aptdaemon/console.py:596
msgid "Add the vendor keyid (also needs --keyserver)"
msgstr "공급자의 키 ID 추가 (--keyserver 옵션도 필요합니다.)"

#: ../aptdaemon/console.py:600
msgid "Use the given keyserver for looking up keys"
msgstr "키를 검색하기 위하여 주어진 키 서버를 사용"

#: ../aptdaemon/console.py:604
msgid "Add new repository from the given deb-line"
msgstr "주어진 deb-line에서 새 공급자를 추가합니다."

#: ../aptdaemon/console.py:608
msgid ""
"Specify an alternative sources.list.d file to which repositories should be "
"added."
msgstr "추가해야 할 공급자의 대안 sources.list.d 파일을 지정합니다."

#: ../aptdaemon/console.py:612
msgid "List trusted vendor keys"
msgstr "신뢰하는 공급자의 키의 목록 표시"

#: ../aptdaemon/console.py:615
msgid "Remove the trusted key of the given fingerprint"
msgstr "주어진 지문을 가진 신뢰하는 키 제거"

#: ../aptdaemon/console.py:622
msgid ""
"Reconfigure installed packages. Optionally the minimum priority of questions "
"can be specified"
msgstr ""
"설치한 패키지를 다시 설정합니다. 추가적으로 질의의 우선 순위를 최소화할 수 있"
"습니다."

#: ../aptdaemon/console.py:627
msgid "The minimum debconf priority of question to be displayed"
msgstr "표시할 질문의 최소 debconf 우선 순위"

#: ../aptdaemon/console.py:631
msgid "Do not attach to the apt terminal"
msgstr "apt 터미널에 첨부하지 마십시오."

#: ../aptdaemon/console.py:635
msgid "Allow packages from unauthenticated sources"
msgstr "인증하지 않은 소스의 패키지를 허용합니다."

#: ../aptdaemon/console.py:639
msgid ""
"Show additional information about the packages. Currently only the version "
"number"
msgstr "패키지에 대한 추가 정보 표시. 현재는 버전만 표시 중"

#: ../aptdaemon/console.py:647 ../aptdaemon/enums.py:532
msgid "Waiting for authentication"
msgstr "인증을 기다리는 중"

#: ../aptdaemon/core.py:2135
msgid "Do not shutdown the daemon because of inactivity"
msgstr "중지한 상태이므로 데몬을 종료하지 마십시오"

#: ../aptdaemon/core.py:2140
msgid "Do not load any plugins"
msgstr "어떨 플러그인도 불러오지 않기"

#: ../aptdaemon/core.py:2144
msgid "Show internal processing information"
msgstr "내부 작업 정보 보이기"

#: ../aptdaemon/core.py:2149
msgid "Quit and replace an already running daemon"
msgstr "끝낸 후 이미 실행 중인 데몬 바꾸기"

#: ../aptdaemon/core.py:2154
msgid "Listen on the DBus session bus (Only required for testing"
msgstr "DBUS 세션 버스 듣기 (시험 목적으로만 사용합니다)"

#: ../aptdaemon/core.py:2158
msgid "Perform operations in the given chroot"
msgstr "주어진 chroot로 작업 수행"

#: ../aptdaemon/core.py:2163
msgid "Store profile stats in the specified file"
msgstr "명시된 파일내에 프로파일 통계를 저장합니다"

#: ../aptdaemon/core.py:2168
msgid "Do not make any changes to the system (Only of use to developers)"
msgstr "시스템 바꾸지 않기. (개발자 전용)"

#: ../aptdaemon/enums.py:337
msgid "Installed file"
msgstr "설치한 파일"

#: ../aptdaemon/enums.py:338
msgid "Installed packages"
msgstr "설치한 패키지"

#: ../aptdaemon/enums.py:339
msgid "Added key from file"
msgstr "파일에서 추가한 키"

#: ../aptdaemon/enums.py:340
msgid "Updated cache"
msgstr "업데이트한 캐시"

#: ../aptdaemon/enums.py:341
msgid "Search done"
msgstr "검색 완료"

#: ../aptdaemon/enums.py:342
msgid "Removed trusted key"
msgstr "제거한 신뢰하는 키"

#: ../aptdaemon/enums.py:343
msgid "Removed packages"
msgstr "제거한 패키지"

#: ../aptdaemon/enums.py:344
msgid "Updated packages"
msgstr "업데이트한 패키지"

#: ../aptdaemon/enums.py:345
msgid "Upgraded system"
msgstr "업그레이드한 시스템"

#: ../aptdaemon/enums.py:346
msgid "Applied changes"
msgstr "바뀐 내용 적용함"

#: ../aptdaemon/enums.py:347
msgid "Repaired incomplete installation"
msgstr "완료하지 못한 설치 상태를 복구"

#: ../aptdaemon/enums.py:348
msgid "Repaired broken dependencies"
msgstr "의존성 문제 해결"

#: ../aptdaemon/enums.py:349
msgid "Added software source"
msgstr "추가한 소프트웨어 소스"

#: ../aptdaemon/enums.py:350
msgid "Enabled component of the distribution"
msgstr "사용 중인 배포판의 구성 요소"

#: ../aptdaemon/enums.py:351
msgid "Removed downloaded package files"
msgstr "다운로드한 패키지 파일 제거"

#: ../aptdaemon/enums.py:352
msgid "Reconfigured installed packages"
msgstr "설치한 패키지 다시 설정"

#: ../aptdaemon/enums.py:356
msgid "Successful"
msgstr "성공"

#: ../aptdaemon/enums.py:357
msgid "Canceled"
msgstr "취소함"

#: ../aptdaemon/enums.py:358 ../aptdaemon/enums.py:569
msgid "Failed"
msgstr "실패"

#: ../aptdaemon/enums.py:361
msgid "Installing file"
msgstr "파일 설치"

#: ../aptdaemon/enums.py:362
msgid "Installing packages"
msgstr "패키지 설치"

#: ../aptdaemon/enums.py:363
msgid "Adding key from file"
msgstr "파일에서 키 추가"

#: ../aptdaemon/enums.py:364
msgid "Updating cache"
msgstr "캐시 업데이트"

#: ../aptdaemon/enums.py:365
msgid "Removing trusted key"
msgstr "신뢰하는 키를 제거"

#: ../aptdaemon/enums.py:366
msgid "Removing packages"
msgstr "패키지 제거"

#: ../aptdaemon/enums.py:367
msgid "Updating packages"
msgstr "패키지 업데이트"

#: ../aptdaemon/enums.py:368
msgid "Upgrading system"
msgstr "시스템 업그레이드"

#: ../aptdaemon/enums.py:369 ../aptdaemon/enums.py:528
msgid "Applying changes"
msgstr "바뀐 내용 적용"

#: ../aptdaemon/enums.py:370
msgid "Repairing incomplete installation"
msgstr "완료하지 못한 설치 상태를 복구 중"

#: ../aptdaemon/enums.py:371
msgid "Repairing installed software"
msgstr "설치한 소프트웨어 복구"

#: ../aptdaemon/enums.py:372
msgid "Adding software source"
msgstr "소프트웨어 소스 추가"

#: ../aptdaemon/enums.py:373
msgid "Enabling component of the distribution"
msgstr "배포판의 구성 요소 사용"

#: ../aptdaemon/enums.py:374
msgid "Removing downloaded package files"
msgstr "다운로드한 패키지 파일 제거"

#: ../aptdaemon/enums.py:375
msgid "Reconfiguring installed packages"
msgstr "설치한 패키지 다시 설정"

#: ../aptdaemon/enums.py:376 ../aptdaemon/enums.py:517
msgid "Searching"
msgstr "검색"

#: ../aptdaemon/enums.py:380
msgid "Installation of the package file failed"
msgstr "패키지 파일의 설치 실패"

#: ../aptdaemon/enums.py:381
msgid "Installation of software failed"
msgstr "소프트웨어 설치 실패"

#: ../aptdaemon/enums.py:382
msgid "Adding the key to the list of trusted software vendors failed"
msgstr "신뢰하는 소프트웨어 판매자 목록에 기를 추가할 수 없습니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:384
msgid "Refreshing the software list failed"
msgstr "소프트웨어 목록 다시 읽기 실패"

#: ../aptdaemon/enums.py:385
msgid "Removing the vendor from the list of trusted ones failed"
msgstr "신뢰 목록에서 공급자 제거 실패"

#: ../aptdaemon/enums.py:387
msgid "Removing software failed"
msgstr "소프트웨어 제거 실패"

#: ../aptdaemon/enums.py:388
msgid "Updating software failed"
msgstr "소프트웨어 업데이트 실패"

#: ../aptdaemon/enums.py:389
msgid "Upgrading the system failed"
msgstr "시스템 업그레이드 실패"

#: ../aptdaemon/enums.py:390
msgid "Applying software changes failed"
msgstr "소프트웨어의 바뀐 내용 적용 실패"

#: ../aptdaemon/enums.py:391
msgid "Repairing incomplete installation failed"
msgstr "완료하지 못한 설치 상태 복구 작업 실패"

#: ../aptdaemon/enums.py:393
msgid "Repairing broken dependencies failed"
msgstr "의존성 문제 해결 실패"

#: ../aptdaemon/enums.py:394
msgid "Adding software source failed"
msgstr "소프트웨어 소스 추가를 실패하였습니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:395
msgid "Enabling component of the distribution failed"
msgstr "배포의 구성물 활성화를 실패하였습니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:397 ../aptdaemon/enums.py:398
msgid "Removing downloaded package files failed"
msgstr "다운로드한 패키지 파일 제거 실패"

#: ../aptdaemon/enums.py:399
msgid "Search failed"
msgstr "검색 실패"

#: ../aptdaemon/enums.py:400
msgid "Adding license key"
msgstr "라이선스 키 추가"

#: ../aptdaemon/enums.py:404 ../aptdaemon/enums.py:405
msgid "Check your Internet connection."
msgstr "인터넷 연결 상태를 확인하십시오."

#: ../aptdaemon/enums.py:406
msgid ""
"Check if you are using third party repositories. If so disable them, since "
"they are a common source of problems.\n"
"Furthermore run the following command in a Terminal: apt-get install -f"
msgstr ""
"일반적으로 문제의 원인이 되는 서드 파티 저장소를 사용 여부를 확인한 후 사용하"
"고 있는 서드 파티 저장소를 사용하지 않도록 설정하십시오.또한 다음 명령을 터미"
"널에서 실행하십시오: apt-get install -f"

#: ../aptdaemon/enums.py:411
msgid "The selected file may not be a GPG key file or it might be corrupt."
msgstr "선택된 파일은 GPG 키 파일이 아니거나 올바르지 않은 파일입니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:413
msgid ""
"The selected key couldn't be removed. Check that you provided a valid "
"fingerprint."
msgstr "선택한 키를 제거할 수 없습니다. 올바른 지문을 제공하는지 확인하십시오."

#: ../aptdaemon/enums.py:415
msgid ""
"Check if you are currently running another software management tool, e.g. "
"Synaptic or aptitude. Only one tool is allowed to make changes at a time."
msgstr ""
"현재 시냅틱 또는 apttiude와 같은 다른 소프트웨어 관리 도구를 실행 중인지 확인"
"하십시오. 한번에 한 개의 도구만이 시스템을 바꿀 수 있습니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:418
msgid ""
"This is a serious problem. Try again later. If this problem appears again, "
"please report an error to the developers."
msgstr ""
"이것은 심각한 문제입니다. 잠시 뒤 다시 시도하십시오. 만약 이러한 문제가 계속 "
"발생한다면 개발자에게 오류를 보고해 주십시오."

#: ../aptdaemon/enums.py:421
msgid ""
"Check the spelling of the package name, and that the appropriate repository "
"is enabled."
msgstr ""
"패키지 이름의 철자를 확인하십시오, 패키지 이름으로 적합한 저장소를 사용하도"
"록 합니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:423
msgid "There isn't any need for an update."
msgstr "업데이트할 필요가 없습니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:424
msgid "There isn't any need for an installation"
msgstr "설치할 필요가 없습니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:426
msgid "There isn't any need for a removal."
msgstr "제거할 필요가 없습니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:427
msgid ""
"You requested to remove a package which is an essential part of your system."
msgstr "시스템의 필수 패키지를 제거할 것을 요청했습니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:430
msgid ""
"The connection to the daemon was lost. Most likely the background daemon "
"crashed."
msgstr ""
"데몬 연결을 잃어 버렸습니다. 백그라운드 데몬이 충돌한 것이 이유일 가능서이 높"
"습니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:432
msgid "The installation or removal of a software package failed."
msgstr "소프트웨어의 설치 혹은 제거에 실패했습니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:434
msgid "The requested feature is not supported."
msgstr "요청한 기능을 지원하지 않습니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:435
msgid ""
"There seems to be a programming error in aptdaemon, the software that allows "
"you to install/remove software and to perform other package management "
"related tasks."
msgstr ""
"이 것은 aptdaemon의 프로그래밍 오류인 것 같습니다. 이 소프트웨어는 프로그램"
"을 설치하고 제거할 수 있게 한 후 작업과 관계 있는 다른 패키지 관리자를 실행합"
"니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:439
msgid ""
"This error could be caused by required additional software packages which "
"are missing or not installable. Furthermore there could be a conflict "
"between software packages which are not allowed to be installed at the same "
"time."
msgstr ""
"이 오류는 요청한 추가 소프트웨어 패키지가 없거나 설치할 수 없을 경우 발생합니"
"다.또한 동시에 설치할 수 없는 소프트웨어 패키지의 충돌일 수도 있습니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:445
msgid "This requires installing packages from unauthenticated sources."
msgstr "안전성을 확인하지 않은 출처에서 패키지를 설치해야 합니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:447
msgid ""
"The installation could have failed because of an error in the corresponding "
"software package or it was cancelled in an unfriendly way. You have to "
"repair this before you can install or remove any further software."
msgstr ""
"패키지에 문제가 있었거나, 설치가 올바르지 않은 방법으로 취소하여 설치 과정에 "
"실패했습니다.추가 소프트웨어를 설치/제거 하기 전에 우선 이 문제를 해결해야 합"
"니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:453
msgid ""
"Please copy the file to your local computer and check the file permissions."
msgstr "파일을 컴퓨터로 복사하여 파일 권한을 확인해보세요."

#: ../aptdaemon/enums.py:456
msgid ""
"The installation of a package which violates the quality standards isn't "
"allowed. This could cause serious problems on your computer. Please contact "
"the person or organisation who provided this package file and include the "
"details beneath."
msgstr ""
"품질 기준에 어긋난 패키지를 설치할 수 없습니다. 이것은 컴퓨터에 문제를 일으"
"킬 수 있습니다.본 패키지를 제공한 사람 혹은 기관에 연락한 후 아래의 정보를 첨"
"부해주세요."

#: ../aptdaemon/enums.py:463
msgid ""
"The downloaded license key which is required to run this piece of software "
"is not valid or could not be installed correctly.\n"
"See the details for more information."
msgstr ""
"이 소프트웨어를 사용하는데 필요한 다운로드 라이선스 키가 유효하지 않거나 올바"
"로 설치할 수 없습니다.\n"
"더 많은 정보를 자세한 내용을 확인하십시오."

#: ../aptdaemon/enums.py:469
msgid "All available upgrades have already been installed."
msgstr "사용할 수 있는 모든 업그레이드를 설치했습니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:471
msgid ""
"The license key which allows you to use this piece of software could not be "
"downloaded. Please check your network connection."
msgstr ""
"이 소프트웨어를 사용하는데 필요한 라이선스 키를 다운로드할 수 없습니다.네트워"
"크 연결을 확인하십시오."

#: ../aptdaemon/enums.py:475
#, fuzzy
msgid "You don't have the required privileges to perform this action."
msgstr "이 동작을 수행할 수 있는 권한이 없습니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:477
msgid ""
"You either provided a wrong password or cancelled the authorization.\n"
"Furthermore there could also be a technical reason for this error if you "
"haven't seen a password dialog: your desktop environment doesn't provide a "
"PolicyKit session agent."
msgstr ""
"올바르지 않은 암호를 입력했거나 인증을 취소했습니다.\n"
"뿐만 아니라 암호 입력 대화 상자를 볼 수 없는 경우에는 기술적인 원인으로 이 오"
"류가 발생했을 수 있습니다. 사용자의 데스크톱 환경이 PolicyKit 세션 에이전트"
"를 제공하지 않습니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:485
msgid "Failed to download package files"
msgstr "패키지 파일 다운로드에 실패했습니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:486
msgid "Failed to download repository information"
msgstr "저장소 정보 다운로드에 실패함"

#: ../aptdaemon/enums.py:488
msgid "Package dependencies cannot be resolved"
msgstr "패키지 의존성을 해결할 수 없습니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:489
msgid "The package system is broken"
msgstr "패키지 시스템이 망가졌습니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:490
msgid "Key was not installed"
msgstr "키가 설치되지 않았습니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:491
msgid "Key was not removed"
msgstr "키를 제거하지 않았습니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:492
msgid "Failed to lock the package manager"
msgstr "패키지 관리자를 잠글 수 없습니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:493
msgid "Failed to load the package list"
msgstr "패키지 목록을 불러오지 못했습니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:494
msgid "Package does not exist"
msgstr "패키지가 존재하지 않습니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:495
msgid "Package is already up to date"
msgstr "페키지를 모두 업데이트했습니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:496
msgid "Package is already installed"
msgstr "패키지를 이미 설치했습니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:497
msgid "Package isn't installed"
msgstr "패키지를 설치되지 않았습니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:498
msgid "Failed to remove essential system package"
msgstr "필수 시스템 패키지를 제거할 수 없습니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:500
msgid "Task cannot be monitored or controlled"
msgstr "작업을 감시하거나 통제할 수 없습니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:501
msgid "Package operation failed"
msgstr "패키지 작업 실패"

#: ../aptdaemon/enums.py:502
msgid "Requires installation of untrusted packages"
msgstr "신뢰할 수 없는 패키지를 설치해야 합니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:504
msgid "Previous installation hasn't been completed"
msgstr "이전 설치 작업을 완료하지 못했습니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:505
msgid "The package is of bad quality"
msgstr "패키지의 품질이 나쁩니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:506
msgid "Package file could not be opened"
msgstr "패키지 파일 열 수 없음"

#: ../aptdaemon/enums.py:507
msgid "Not supported feature"
msgstr "지원하지 않는 기능"

#: ../aptdaemon/enums.py:508
msgid "Failed to download the license key"
msgstr "라이선스 키 다운로드 실패"

#: ../aptdaemon/enums.py:509
msgid "Failed to install the license key"
msgstr "라이선스 키 설치 실패"

#: ../aptdaemon/enums.py:510
msgid "The system is already up to date"
msgstr "시스템을 모두 업데이트했습니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:511
msgid "You could not be authorized"
msgstr "인증할 수 없습니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:512
msgid "You are not allowed to perform this action"
msgstr "이 동작을 수행할 수 있는 권한이 없습니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:513
msgid "An unhandlable error occured"
msgstr "처리할 수 없는 오류가 발생하였습니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:516
msgid "Waiting for service to start"
msgstr "서비스 시작을 기다립니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:518
msgid "Waiting"
msgstr "대기 중"

#: ../aptdaemon/enums.py:519
msgid "Waiting for required medium"
msgstr "요구하는 미디어를 기다리는 중"

#: ../aptdaemon/enums.py:520
msgid "Waiting for other software managers to quit"
msgstr "다른 소프트웨어 관리자들이 끝나는 것을 기다립니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:521
msgid "Waiting for configuration file prompt"
msgstr "설정 파일 프롬프트를 기다립니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:523
msgid "Running task"
msgstr "작업 실행 중"

#: ../aptdaemon/enums.py:524
msgid "Downloading"
msgstr "다운로드 중"

#: ../aptdaemon/enums.py:525
msgid "Querying software sources"
msgstr "소프트웨어 소스 질의"

#: ../aptdaemon/enums.py:526
msgid "Cleaning up"
msgstr "지우는 중"

#: ../aptdaemon/enums.py:529
msgid "Finished"
msgstr "완료함"

#: ../aptdaemon/enums.py:530
msgid "Cancelling"
msgstr "취소 중"

#: ../aptdaemon/enums.py:531
msgid "Loading software list"
msgstr "소프트웨어 목록을 불러오는 중"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptdaemon/enums.py:536
#, python-format
msgid "Installing %s"
msgstr "%s을(를) 설치하는 중"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptdaemon/enums.py:538
#, python-format
msgid "Configuring %s"
msgstr "%s을(를) 설정하는 중"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptdaemon/enums.py:540
#, python-format
msgid "Removing %s"
msgstr "%s을(를) 제거하는 중"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptdaemon/enums.py:542
#, python-format
msgid "Completely removing %s"
msgstr "%s 완전하게 제거"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptdaemon/enums.py:544
#, python-format
msgid "Noting disappearance of %s"
msgstr "%s이(가) 사라지지 않음"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptdaemon/enums.py:546
#, python-format
msgid "Running post-installation trigger %s"
msgstr "설치 후 트리거 %s을(를) 실행하는 중입니다"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptdaemon/enums.py:548
#, python-format
msgid "Upgrading %s"
msgstr "%s을(를) 업그레이드 하는 중"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptdaemon/enums.py:550
#, python-format
msgid "Unpacking %s"
msgstr "%s의 압축을 해제하는 중"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptdaemon/enums.py:552
#, python-format
msgid "Preparing installation of %s"
msgstr "%s을(를) 설치할 준비를 하는 중"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptdaemon/enums.py:554
#, python-format
msgid "Preparing configuration of %s"
msgstr "%s을(를) 설정할 준비를 하는 중"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptdaemon/enums.py:556
#, python-format
msgid "Preparing removal of %s"
msgstr "%s을(를) 제거할 준비를 하는 중"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptdaemon/enums.py:558
#, python-format
msgid "Preparing complete removal of %s"
msgstr "%s을(를) 완전히 제거할 준비를 하는 중"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptdaemon/enums.py:560
#, python-format
msgid "Installed %s"
msgstr "%s을(를) 설치함"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptdaemon/enums.py:562
#, python-format
msgid "Completely removed %s"
msgstr "%s을(를) 완전히 제거함"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptdaemon/enums.py:564
#, python-format
msgid "Removed %s"
msgstr "%s을(를) 제거함"

#: ../aptdaemon/enums.py:567
msgid "Done"
msgstr "완료"

#: ../aptdaemon/enums.py:568
msgid "Authentication failed"
msgstr "인증을 실패했습니다"

#: ../aptdaemon/enums.py:570
msgid "Fetching"
msgstr "가져오는 중"

#: ../aptdaemon/enums.py:571
msgid "Idle"
msgstr "대기"

#: ../aptdaemon/enums.py:572
msgid "Network isn't available"
msgstr "네트워크를 사용할 수 없습니다."

#: ../aptdaemon/enums.py:704
#, python-format
msgid "Processing %s"
msgstr "%s을(를) 처리하는 중"

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:306
#, python-format
msgid "Downloaded %sB of %sB at %sB/s"
msgstr "다운로드함  %sB of %sB 속도 %sB/s"

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:311 ../aptdaemon/gtk3widgets.py:510
#, python-format
msgid "Downloaded %sB of %sB"
msgstr "다운로드함 %sB of %sB"

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:323
msgid "Details"
msgstr "자세한 내용"

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:474
msgid "File"
msgstr "파일"

#. TRANSLATORS: header of the progress download column
#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:479
msgid "%"
msgstr "%"

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:515
#, python-format
msgid "Downloaded %sB"
msgstr "%sB을(를) 다운로드함"

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:518
msgid "Downloaded"
msgstr "다운로드함"

#. TRANSLATORS: %s represents the name of a CD or DVD
#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:853
#, python-format
msgid "CD/DVD '%s' is required"
msgstr "CD/DVD '%s'이(가) 필요합니다"

#. TRANSLATORS: %s is the name of the CD/DVD drive
#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:855
#, python-format
msgid ""
"Please insert the above CD/DVD into the drive '%s' to install software "
"packages from it."
msgstr ""
"소프트웨어 패키지를 설치하려면 위 CD/DVD을(를) '%s' 드라이브에 넣어주십시오."

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:859 ../aptdaemon/gtk3widgets.py:880
msgid "C_ontinue"
msgstr "계속(_O)"

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:931
msgid "Install"
msgstr "설치"

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:932
msgid "Reinstall"
msgstr "다시 설치"

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:933
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:934
msgid "Purge"
msgstr "완전히 제거"

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:935
msgid "Upgrade"
msgstr "업그레이드"

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:936
msgid "Downgrade"
msgstr "다운그레이드"

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:937
msgid "Skip upgrade"
msgstr "업그레이드 건너 뛰기"

#. If there is only one type of changes (e.g. only installs) expand the
#. tree
#. FIXME: adapt the title and message accordingly
#. FIXME: Should we have different modes? Only show dependencies, only
#. initial packages or both?
#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:948
msgid "Please take a look at the list of changes below."
msgstr "아래의 바뀐 내용 목록을 확인하십시오."

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:956
msgid "Additional software has to be installed"
msgstr "추가 소프트웨어를 설치해야 합니다."

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:958
msgid "Additional software has to be re-installed"
msgstr "추가 소프트웨어를 다시 설치해야 합니다."

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:960
msgid "Additional software has to be removed"
msgstr "추가 소프트웨어를 제거해야 합니다."

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:962
msgid "Additional software has to be purged"
msgstr "추가 소프트웨어를 완전히 삭제해야 합니다."

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:964
msgid "Additional software has to be upgraded"
msgstr "추가 소프트웨어를 업그레이드해야 합니다."

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:966
msgid "Additional software has to be downgraded"
msgstr "추가 소프트웨어를 다운그레이드해야 합니다."

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:968
msgid "Updates will be skipped"
msgstr "업데이트를 건너 뜁니다."

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:976
msgid "Additional changes are required"
msgstr "추가로 바꿔야 합니다."

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:981
#, python-format
msgid "%sB will be downloaded in total."
msgstr "모두 %sB를 다운로드할 것입니다."

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:985
#, python-format
msgid "%sB of disk space will be freed."
msgstr "디스크 공간의 %sB가 비울 것입니다."

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:989
#, python-format
msgid "%sB more disk space will be used."
msgstr "%sB의 디스크 공간을 사용할 것입니다."

#. TRANSLATORS: %s is a file path
#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:1061
#, python-format
msgid ""
"Replace your changes in '%s' with a later version of the configuration file?"
msgstr "파일 '%s'의 바뀐 내용을 최신 설정 파일로 바꾸시겠습니까?"

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:1063
msgid ""
"If you don't know why the file is there already, it is usually safe to "
"replace it."
msgstr ""
"이유를 알 수는 없어도 파일이 존재한다면 그 파일은 교체해도 안전한 파일입니다."

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:1072
msgid "_Changes"
msgstr "바뀐 내용(_C)"

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:1075
msgid "_Keep"
msgstr "유지(_K)"

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:1076
msgid "_Replace"
msgstr "바꾸기(_R)"

#: ../aptdaemon/gtk3widgets.py:1179
msgid "_Details"
msgstr "자세한 내용(_D)"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package manager
#: ../aptdaemon/lock.py:182
#, python-format
msgid "Waiting for %s to exit"
msgstr "%s이(가) 끝나는 것을 기다리는 중"

#. TRANSLATORS: %s is a list of package names
#: ../aptdaemon/progress.py:169
#, python-format
msgid "Downloading %(files)s"
msgid_plural "Downloading %(files)s"
msgstr[0] "%(files)s 다운로드 중"

#. TRANSLATORS: the string is used as a fallback if we cannot
#. get the URI of a local repository
#: ../aptdaemon/progress.py:281 ../aptdaemon/progress.py:320
msgid "local repository"
msgstr "로컬 저장소"

#. TRANSLATORS: %s is a list of repository names
#: ../aptdaemon/progress.py:284
#, python-format
msgid "Downloading from %s"
msgid_plural "Downloading from %s"
msgstr[0] "%s에서 다운로드 중"

#. TRANSLATORS: repo is the name of a repository
#: ../aptdaemon/progress.py:324
#, python-format
msgid "Structure of %s"
msgstr "%s 저장소의 서명"

#. TRANSLATORS: repo is the name of a repository
#: ../aptdaemon/progress.py:327
#, python-format
msgid "Description of %s"
msgstr "%s 저장소 설명"

#. TRANSLATORS: repo is the name of a repository
#: ../aptdaemon/progress.py:330
#, python-format
msgid "Description signature of %s"
msgstr "%s 저장소 서명의 설명"

#: ../aptdaemon/progress.py:335
#, python-format
msgid "Available packages from %s"
msgstr "%s 저장소에서 사용할 수 있는 패키지"

#: ../aptdaemon/progress.py:339
#, python-format
msgid "Available sources from %s"
msgstr "%s 저장소에서 사용할 수 있는 소스"

#. TRANSLATORS: repo is the name of a repository
#: ../aptdaemon/progress.py:342
#, python-format
msgid "Available translations from %s"
msgstr "%s 저장소에서 사용할 수 있는 번역"

#: ../aptdaemon/progress.py:359
#, python-format
msgid "Translations for %s (%s) from %s"
msgstr "%s (%s)의 번역을 저장소 %s에서 가져오는 중"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a language. The second one is
#. the name of the repository
#: ../aptdaemon/progress.py:363
#, python-format
msgid "Translations for %s from %s"
msgstr "%s 번역을 저장소 %s에서 가져오는 중"

#. TRANSLATORS: %s is the code of a language, e.g. ru_RU.
#. The second one is the name of the repository
#: ../aptdaemon/progress.py:368
#, python-format
msgid "Translations (%s) from %s"
msgstr "번역 (%s), 저장소 %s"

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:374 ../aptdaemon/worker/aptworker.py:671
#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:748 ../aptdaemon/worker/aptworker.py:791
#, python-format
msgid "Package %s isn't available"
msgstr "다음 패키지를 사용할 수 없습니다 %s"

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:379 ../aptdaemon/worker/aptworker.py:675
#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:752 ../aptdaemon/worker/aptworker.py:795
#, python-format
msgid "Package %s isn't installed"
msgstr "다음 패키지가 설치되지 않았습니다 %s"

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:383
#, python-format
msgid "The version %s of %s isn't installed"
msgstr "%s 버전의 %s을(를) 설치하지 않았습니다"

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:398
#, python-format
msgid "Package %s is already installed"
msgstr "패키지 %s은(는) 이미 설치했습니다"

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:407 ../aptdaemon/worker/aptworker.py:821
#, python-format
msgid "The version %s of %s isn't available."
msgstr "%s의 %s 버전을 이용할 수 없습니다."

#. TRANSLATORS: %s is the URL of GnuPG
#. keyserver
#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:565
#, python-format
msgid "The keyserver URL is invalid: %s"
msgstr "키 서버 주소가 올바르지 않음: %s"

#. TRANSLATORS: %s is the URL of GnuPG
#. keyserver
#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:571
#, python-format
msgid "Invalid protocol of the server: %s"
msgstr "올바르지 않은 서버 프로토콜: %s"

#. TRANSLATORS: %s is the id of a GnuPG key
#. e.g. E08ADE95
#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:579 ../aptdaemon/worker/aptworker.py:623
#, python-format
msgid "Invalid key id: %s"
msgstr "올바르지 않은 키 ID: %s"

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:587
#, python-format
msgid ""
"Failed to download and install the key %s from %s:\n"
"%s"
msgstr ""
"키 %s을(를) %s에서 다운로드하고 설치하지 못했습니다:\n"
"%s"

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:604
#, python-format
msgid "Key file %s couldn't be installed: %s"
msgstr "키 파일 %s이(가) 설치되지 못했습니다: %s"

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:628
#, python-format
msgid "Key with fingerprint %s couldn't be removed: %s"
msgstr "지문이 있는 키 %s을(를) 제거할 수 없었습니다: %s"

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:679
#, python-format
msgid "Package %s cannot be removed."
msgstr "패키지 %s을(를) 제거할 수 없습니다."

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:683
#, python-format
msgid "The version %s of %s is not installed"
msgstr "버전 %s의  %s을(를) 설치하지 않았습니다"

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:763
#, python-format
msgid "The former version %s of %s is already installed"
msgstr "이미 이전 버전  %s의  %s을(를) 설치했습니다."

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:768 ../aptdaemon/worker/aptworker.py:814
#, python-format
msgid "The version %s of %s is already installed"
msgstr "버전 %s의 %s을(를) 이미 설치했습니다."

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:775
#, python-format
msgid "The version %s of %s isn't available"
msgstr "%s의 %s 버전을 이용할 수 없습니다."

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:779
#, python-format
msgid "You need to specify a version to downgrade %s to"
msgstr "%s의 다운그레이드할 버전을 선택해야 합니다."

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:807
#, python-format
msgid "The later version %s of %s is already installed"
msgstr "이미 최신 버전 %s의 %s을(를) 설치했습니다."

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:838
#, python-format
msgid "The package %s isn't available in the %s release."
msgstr "%s 릴리즈에서 패키지 %s을(를) 사용할 수 없습니다."

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:1026
#, python-format
msgid "Package %s cannot be removed"
msgstr "패키지 %s을(를) 제거할 수 없습니다"

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:1123
msgid ""
"The package doesn't provide a valid Installed-Size control field. See Debian "
"Policy 5.6.20."
msgstr ""
"이 패키지는 올바른 설치 용량 정보를 제공하지 않습니다. Debian Policy 5.6.20"
"을 참고하십시오."

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:1265
msgid "The license key is empty"
msgstr "라이선스 키의 내용이 없음"

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:1281
msgid "The license key is not allowed to contain executable code."
msgstr "라이선스 키가 내장 실행 코드를 실행할 권한이 없습니다."

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:1290
#, python-format
msgid "The license key path %s is invalid"
msgstr "라이선스 키 경로 %s이(가) 올바르지 않습니다"

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:1294
#, python-format
msgid "The license key already exists: %s"
msgstr "라이선스 키가 올바르지 않습니다: %s"

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:1299
#, python-format
msgid ""
"The location of the license key is unsecure since it contains symbolic "
"links. The path %s maps to %s"
msgstr ""
"라이선스 키의 위치가 심볼릭 링크를 포함하고 있기 때문에 불안정합니다.경로 %s"
"이(가) %s(으)로 연결되었습니다"

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:1307
#, python-format
msgid "The directory where to install the key to doesn't exist yet: %s"
msgstr "키를 설치할 디렉터리가 아직 존재하지 않습니다: %s"

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:1318
#, python-format
msgid "Failed to write key file to: %s"
msgstr "키 파일을 작성할 수 없습니다: %s"

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:1353
msgid "The following packages have unmet dependencies:"
msgstr "다음 패키지가 충족할 수 없는 의존성을 가지고 있습니다:"

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:1406
msgid "but it is a virtual package"
msgstr "하지만 이것은 가상 패키지입니다."

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:1409
msgid "but it is not installed"
msgstr "하지만 설치하지 않았습니다."

#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:1411
msgid "but it is not going to be installed"
msgstr "하지만  설치하지 않습니다."

#. TRANSLATORS: %s is a version number
#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:1415
#, python-format
msgid "but %s is installed"
msgstr "하지만 %s은(는) 설치했습니다"

#. TRANSLATORS: %s is a version number
#: ../aptdaemon/worker/aptworker.py:1419
#, python-format
msgid "but %s is to be installed"
msgstr "하지만 %s은(는) 설치했습니다"

#~ msgid "Adding the key to the list of trused software vendors failed"
#~ msgstr "신뢰할 수 있는 소프트웨어 공급자 목록에 키를 추가할 수 없습니다"
